外交部：香港97後才有民主自由 中英聯合聲明已完

壹傳媒創辦人黎智英被香港警方以港版國安法中「勾結外國或境外勢力危害國家安全罪」拘留在荔枝角收押所，引起國際關注，英國外交大臣拉布（Dominic Raab）也聲援，呼籲港府停止針對黎智英和其他民運人士，不料卻觸動中共神經，囂張反嗆「這是添亂的慣用伎倆」，表示香港回歸才擁有民主自由。

主權移交前，黎智英冇被英國剝奪自由。